// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [{
        numb: 1,
        question: "सरसों के सबसे ज्यादा उत्पादन देने वाले हायब्रिड बीज का क्या नाम है ?",
        answer: "45S46",
        options: [
            "5222",
            "1666",
            "45S46",
            "AK-47"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "पायोनियर संकर सरसों 45S46 की बुवाई की उत्तम  दूरी (पोधे से पोधे एवं लाईन से लाईन दूरी ) कितनी होनी चाहिए ?",
        answer: "45X15 cm",
        options: [
            "45X15 cm",
            "30X10 cm",
            "35X20 cm",
            "25X15 cm"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "सरसों की फसल में परजीवी खरपतवार कौन-सा है ?",
        answer: "मर्गोजा (औरोबंकी)",
        options: [
            "मर्गोजा (औरोबंकी)",
            "प्याजा",
            "हिरन्खुरी",
            "पता नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "सरसों की फसल में सल्फर का प्रयोग कब करना चाहिए ?",
        answer: "दोनो में से कोई भी एक बार",
        options: [
            "बुवाई के समय (दानेदार 8-10 किलो)",
            "प्रथम सिचाई के समय (पाउडर 3-4 किलो)  ",
            "दोनो में से कोई भी एक बार",
            "बुवाई से पहले"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "सरसों की फसल को पाले से बचाने के लिए कौन-सा तत्व लाभदायक होता है ?",
        answer: "सल्फर",
        options: [
            "सल्फर",
            "पोटाश",
            "यूरिया",
            "डी ए पी"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "पायोनीयर के द्वारा कृषि संबन्धित जानकारी देने के लिए चलायी जा रही सेवा का नाम एवं उसका नंबर क्या है ?",
        answer: "परामर्श  18001039799",
        options: [
            "परामर्श  18001039799",
            "किसान सेवा  180001029899",
            "सलहाकार  180001058455",
            "पायोनियर डाक्टर  180010223344"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "पायोनीयर कितने वर्षों से भारत में व्यवसाय कर रही है ?",
        answer: "40 वर्षों से ज्यादा",
        options: [
            "40 वर्षों से ज्यादा",
            "30 वर्षों से कम",
            "60 वर्षों से ज्यादा",
            "90 वर्षों से"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "सरसों की फसल में लगने वाले छाछिया(फफूंदी) रोग को केसे नियंत्रण कर सकते है ?",
        answer: "हेक्जगोनल सरायन के छिड़काव कर के",
        options: [
            "हेक्जगोनल सरायन के छिड़काव कर के",
            "गाउचो से उपचारीत कर के",
            "क्लोरोपरीफोस के छिड़काव से",
            "लाल दवाई से"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "पायोनियर संकर सरसों की तुलना में घर का बीज बोने से कितने मण प्रति एकड़ ओसत ऊपज का नुकसान होता है ?",
        answer: "5",
        options: [
            "1",
            "2",
            "3",
            "5"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "सरसों की खेती में मध्यम रखरखाव में कौन-सा हाइब्रिड सबसे बेहतर है ?",
        answer: "पायोनियर 45S47",
        options: [
            "Shyam Seeds",
            "Sahavi Hybrid Seeds",
            "Arjun Taj 46",
            "पायोनियर 45S47"
        ]
    }

];